/*
  Localizable.strings
  Code App

  Created by Ken Chung on 6/12/2020.
  
*/

"Welcome Message" =
"# Code App
##### **v1.4.5 (2023년 6월)**
#### 시작
[새 파일...](https://thebaselab.com/code/newfile)
[파일 열기...](https://thebaselab.com/code/openfile)
[폴더 열기...](https://thebaselab.com/code/openfolder)

#### 지원
[문서](https://code.thebaselab.com)
[깃헙(GitHub)](https://github.com/thebaselab/codeapp)
[이메일(E-Mail)](mailto:support@thebaselab.com)
[트위터(Twitter)](https://twitter.com/thebaselab)
";

"Changelog.message" =
"
### v1.4.4 (2023년 5월)
- 글꼴 합자를 비활성화하는 옵션
- 메모리 내 SSH 개인 키
- 기타 개선 사항

### v1.4.3 (2023년 1월)
- 버그 수정
- 일본어 현지화
- 커뮤니티 템플릿

### v1.4.1 (2022년 12월)
- 버그 수정

### v1.4.0 (2022년 12월)
- PDF 미리보기
- 분할 보기 지원
- 전반적인 성능 및 안정성 개선

### v1.3.6 (2022년 10월)
- Node.js를 v16.17.0으로 업그레이드
- svelte에 대한 구문 강조 표시
- 새로운 편집기 테마
- 터미널 종료 신호를 적절하게 처리
- `code` 명령으로 디렉토리 열기 지원
- emmet이 작동하지 않는 버그 수정
### v1.3.5 (2022년 9월)
- UI 개선
- 탐색기에서 파일 이동 지원
- 원격 서버에서 파일 다운로드 지원
- git push를 위해 다른 리모컨을 선택하는 기능
### v1.3.4 (2022년 6월)
- SFTP에 대한 터미널 지원
- Fira 코드 및 사용자 정의 글꼴 지원
- 한국어 현지화
- 새로운 문서 웹사이트
- 일반 개선 사항
### v1.3.3 (2022년 5월)
- 오류 수정
### v1.3.2 (2022년 5월)
- 기존 사용자가 테마 기능에 접근할 수 없는 오류 수정
### v1.3.1 (2022년 5월)
- 오류 수정
- 이제 자바(Java)에서 사용자 정의 엔트리 클래스 사용 가능
- Code+ 소개 - 모든 사람에게 Code 앱을 제공하며, 모든 테마의 잠금을 해제할 수 있는 구독 서비스. 기존 사용자는 계속해서 앱에 대한 전체 권한을 가짐.
### v1.3.0 (2022년 5월)
- 원격 서버 지원(SFTP와 FTP)
- 동적 타입 지원
- 실점적 기능: 텍스트 파일에 대한 맞춤법 검사
### v1.2.13 (2022년 3월)
- iOS 15.4와의 호환성
- Node.js에 대한 국제화 지원(i18n)
### v1.2.12 (2022년 3월)
- 중대한 버그 수정
### v1.2.10 (2022년 3월)
- 사용자 정의 키보드 바로가기 키(단축키)
- 행 번호를 스와이프하여 텍스트 선택
- UI 개서
- 가끔 편집기가 로드되지 않는 문제 수정
- Node.js 16.13.2
### v1.2.9 (2022년 1월)
- 다음의 문제 수정
  - 유럽식 레이아웃 키보드에서 일부 키가 작동하지 않음 (#237)
  - `curl`이 작동하지 않음 (#330)
  - 기본 인수가 일부 npm 명령과 충돌 (#326)
### v1.2.8 (2021년 12월)
- 다음의 문제 수정
  - ssh-keygen으로 인해 터미널이 중단됨 (#314)
  - 편집기가 때때로 빈 화면을 표시
- 테라폼(Terraform)에 대한 구문 강죠 표시 추가 (#319)
### v1.2.7 (2021년 12월)
- 일반적인 개선
### v1.2.6 (2021년 9월)
- 최신 iOS 버전과의 호환성
- 기타 개선
### v1.2.5 (2021년 7월)
- 터미널(Terminal)
  - clang / clang++에 관한 몇 가지 문제 수정
### v1.2.4 (2021년 6월)
- 편집기
  - 마우스 또는 트랙패드를 통한 선택이 되지 않는 문제 수정
  - 타입스크립트(TypeScript) 정의를 4.2.4로 업데이트
- 인터페이스
  - 아이폰(iPhone)을 위한 새로운 컴팩트 사이드바 디자인
  - 편집기 탭 재정렬 기능
  - Xcode 테마의 가독성 향상
  - 컨텍스트 메뉴에서 파일 또는 폴더 복사 가능
- 성능
  - 파일 앱에서 SMB 프로토콜 드라이브를 열 때 성능 개선
- 깃(Git)
  - 다양한 원격 저장소에 대한 호환성 개선(Azure DevOps 등)
  - 인라인 변경 사항(Diff) 표시
  - 실험적인 Git CLI 도구(원격 작업은 아직 지원되지 않음)
- 터미널
  - 파일 경로 자동 완성
  - `code <file>`을 사용하여 편집기에서 코드 열기
- 런타임
  - Clang (`clang main.c`과 `./a.out`으로 C 프로그램 실행)
  - Clang++ (`clang++ main.cpp`과 `./a.out`으로 C++ 프로그램 실행)
  - PHP (`php`으로 PHP 프로그램 실행 및 `php -S localhost:<port>`으로 호스트 웹 서버 실행)

---

### v1.2.3 (2021년 4월)
- 편집기
  - 6 색상의 테마 추가
  - 읽기 전용 모드
  - Node.js에 대한 내장 타입
  - @types 정의 지원
- 탐색기
  - 다중 파일 검색
- 파이썬(Python) 런타임
  - Matplotlib, Pandas 모듈 내장
- 기타
  - UI 상태 복원
  - 독일어 지원
  - 오류 수정 및 기타 개선

---

### v1.2.1 (2021년 3월)
- Node.js 런타임
  - 오프라인 상태에서 자바스크립트 실행
  - npm 모듈 설치
  - 전역 자바스크립트(Javascript) 명령 설치 (tsc, prettier 등)
  - 새로운 터미널 명령: npm, npx, node
- 파이썬(Python) 3.9.2 런타임
  - 오프라인 상태에서 파이썬 실행
  - pip를 통한 모듈 설치
  - 전역 파이썬(Python) 명령 설치
  - 새로운 터미널 명령: pip, python, python3
- 편집기
  - `문제` 탭
  - 새로운 마크다운(Markdown) 스타일
  - 뷰(Vue)에 대한 구문 강조 표시
  - 고 주사율 디스플레이 장비에 대한 부드러운 스크롤 옵션
- 터미널
  - 밝은 색 구성표 제공
- 탐색기
  - 행 높이 축소
- 오류 수정

---

### v1.1.9 (2021년 2월)
- 언어
  - 더 빠른 실행
- 오류 수정

---

### v1.1.8 (2021년 2월)
- 편집기
  - TextMate 언어 문법 방식으로 변경(더 향상된 구문 강조)
  - 더 많은 언어 지원(Groovy, HLSL, Log, Makefile, Shaderlab, Fortran, Matlab)
  - 때때로 포인터가 클락하지 못하는 오류 수정
  - 새로운 키보드 툴바
- 형상 관리
  - 성능 및 안정성 향상
  - 스테이징(Staging) 변경
  - 브랜치(Branch) 변경
  - 분리 헤드(Detached head) 모드
  - 변경 사항 되돌리기
- 언어
  - 그루비(Groovy) 지원
- 터미널
  - SSH 지원
  - 오류 수정
- 탐색기
  - 사이드바를 닫더라도 디렉토리를 접어놓은 상태로 유지
  - 폴더 이름을 탭하여 폴더를 펼치는 기능
- 기타
  - 사이드바 너비 축소
  - 새로운 구문 강조 시스템을 위한 일시적인 테마 제거
  - 일시적인 JSON Intellisense 비활성

---

### v1.1.7 (2021년 1월)
- 편집기
  - 코드를 실행하거나 키보드를 사용하지 않을 때 변경 사항을 디스크에 기록
  - 간헐적으로 가상 키보드가 나타나지 않는 문제를 수정
- 형상 관리
  - 개인 저장소 복제 가능
  - 원격 저장소(Remote)로부터 푸시, 풀 및 동기화 가능
  - 복제한 저장소의 이름이 올바르게 지정되지 않는 문제 수정
- 터미널
  - 70개 이상의 리눅스 명령어 지원(ls, cd, nslookup 등)
  - 파이프, 명령 기록, 자동완성과 같이 Bash와 유사한 사용자 프리미티브(User Primitives)
  - 탭(Tab) 키를 눌러 사용 가능한 모든 명령을 보기
- 탐색기
  - 파일 및 디렉토리가 알파벳순으로 정렬
  - 점(.)으로 시작하는 파일이나 디렉토리는 기본적으로 숨김
  - 두 손가락 스와이프 제스처를 통한 항목 선택
- 기타
  - 이제 파일 앱 또는 다른 앱에서 코드 앱으로 파일을 열 수 있음
  - 이제 홈 화면에서 앱 아이콘을 길게 눌러 최근 문서를 표시
  - 오타 수정
";

"Send us an email" = "개발자에게 이메일 보내기";
"Open an issue on GitHub" = "깃헙(GitHub)에 이슈 생성하기";
"Clear console" = "콘솔 비우기";
"Kill Process" = "프로세스 종료";
"Sync" = "동기화";
"Synchronize Changes" = "변경 사항 동기화(깃(Git) 풀 및 푸시(Pull & Push))";
"You don't have any open editor." = "열린 편집기가 없습니다.";
"This will pull remote changes down to your local repository and then push local commits to the upstream branch. Conflicts will be merged and overriden by the local copy." = "이는 원격 서버의 변경 사항을 로컬 저장소로 풀(Pull)한 다음에 로컬 커밋(Commit)을 원격 서버로 푸시(Push)합니다. 충돌 사항이 있으면 로컬의 복사본으로 병합(Merge) 및 덮어쓰기를 합니다.";
"User Name" = "사용자 이름";
"Show hidden files" = "숨김 파일 표시";
"Erase" = "지우기";
"This will erase all user settings, including author identity and credentials." = "이는 작성자 ID 및 로그인 정보를 포함한 모든 사용자 설정을 지웁니다.";
"Erase all settings" = "모든 설정 지우기";
"Release Notes" = "릴리즈 노트";

"New File" = "새 파일";
"Open File" = "파일 열기";
"Open Editors" = "편집기 열기";
"EXPLORER" = "탐색기";
"Explorer" = "탐색기";
"SEARCH" = "검색";
"Search" = "검색";
"Results" = "결과";
"Search Text" = "텍스트 검색";
"Search File" = "파일 검색";
"Quick add" = "빠른 추가";
"Custom" = "사용자 정의";
"Where" = "경로";
"Current Folder" = "현재 폴더";
"Add File" = "파일 추가하기";
"INPUT" = "입력";
"PROBLEMS" = "문제";
"OUTPUT" = "출력";
"Options" = "옵션";
"Close All" = "모두 닫기";
"Close Workspace" = "작업 공간(Workspace) 닫기";
"Preview in Safari" = "Safari에서 미리보기";
"Mini Map" = "미니맵";
"Line Numbers" = "행 번호";
"OTHERS" = "기타";
"Tab Size" = "탭 너비";

"Settings" = "설정";
"General" = "일반";
"Editor" = "편집기";
"Compiler" = "컴파일러";
"Accent" = "제목";
"Font Size" = "글꼴 크기";
"Editor Font Size" = "편집기 글꼴 크기";
"Terminal Font Size" = "터미널 글꼴 크기";
"Bracket Completion" = "괄호 자동 완성";
"Theme" = "테마";
"Rate Code App" = "Code App 평가하기";
"About" = "정보";
"Version" = "버전";

"Done" = "완료";

"Recent" = "최근 항목";
"Show in Files App" = "파일 앱에서 보기";
"Copy Relative Path" = "상대 경로 복사하기";
"Delete" = "삭제하기";
"Color Scheme" = "색 구성표";
"Dark Theme" = "어두운 테마";
"Dark Themes" = "어두운 테마들";
"Light Theme" = "밝은 테마";
"Light Themes" = "밝은 테마들";
"Text Wrap" = "줄바꿈";
"Render Whitespace" = "공백 표시";

"Share" = "공유";
"Rename" = "이름 바꾸기";
"Assign as workspace folder" = "작업 공간(Workspace) 폴더로 지정하기";
"Select for compare" = "비교를 위해 선택하기";
"Compare with selected" = "선택 항목과 비교하기";
"Version Control" = "형상 관리";
"Author Identity" = "작성자 정보";
"Authentication" = "자격 증명";
"Name" = "이름";
"Email address" = "이메일(E-Mail) 주소";
"Save" = "저장하기";
"Close Editor" = "편집기 닫기";
"Zoom in" = "확대하기";
"Zoom out" = "축소하기";
"Show Explorer" = "탐색기 보기";
"Show Search" = "검색 보기";
"Show Source Control" = "소스 제어 보기";
"User Settings" = "사용자 설정";
"Show Panel" = "패널 보기";
"Hide Panel" = "패널 숨기기";
"Run Code" = "코드 실행하기";
"New Folder" = "새 폴더";

"The folder currently opened doesn't have a git repository." = "현재 열려 있는 폴더는 깃(Git) 저장소가 없습니다.";
"Example: https://github.com/thebaselab/codeapp.git" = "예: https://github.com/thebaselab/codeapp.git";
"Initialize Repository" = "저장소 초기화하기";
"Clone Repository" = "저장소 복제하기";
"TERMINAL" = "터미널";
"Keyboard Toolbar (Effective in next launch)" = "키보드 툴바(다음 실행 시 적용됨)";
"Always Open In New Tab" = "항상 새 탭에서 열기";
"Changes" = "변경 사항";
"Message (⌘Enter to commit)" = "메시지(커밋하라면 ⌘Enter)";
"Staged Changes" = "변경 사항";
"No changes are made in the working directory." = "작업 디렉토리에 변경 사항이 없습니다.";
"Git checkout: Uncommitted Changes" = "깃(Git) 체크아웃: 커밋되지 않은 변경 사항";
"Uncommited changes will be lost. Do you wish to proceed?" = "커밋되지 않은 변경 사항은 사라집니다. 계속하시겠습니까?";
"No changes are made in this file" = "이 파일에는 변경 사항이 없습니다.";

"Smooth Scrolling" = "부드러운 스크롤";
"Stage All Changes" = "모든 변경사항 스테이지하기(Stage)";
"Push" = "푸시하기(Push)";
"Fetch" = "가져오기(Fetch)";

"Welcome" = "시작하기";
"Licenses" = "라이선스";
"Version" = "버전";
"Code App by thebaselab" = "thebaselab의 Code App";
"Themes" = "테마";
"Read-only Mode" = "읽기 전용 모드";
"Show Welcome Page" = "시작하기 화면 보기";
"UI State Restoration" = "UI 상태 복원";
"Open in Tab" = "탭으로 열기";
"Show Command in Terminal" = "터미널에서 명령 보기";
"Duplicate" = "복사하기";
"Console Font Size" = "콘솔 글꼴 크기";

"Custom Keyboard Shortcuts" = "키보드 바로가기 키(단축키) 사용자화";

"Remotes" = "원격 서버";
"You don't have any saved remote." = "저장한 원격 서버가 없습니다.";
"New remote" = "새 원격 서버";
"Protocol" = "규약";
"Address" = "주소";
"Port" = "포트(Port)";
"Username" = "사용자 이름";
"Password" = "암호";
"Use key authentication" = "키 인증 사용";
"Remember address" = "주소 기억하기";
"Connect" = "연결하기";
"Disconnect" = "연결 끊기";
"Current Remote" = "현재 원격 서버";
"Remember credentials" = "자격 증명 기억하기";
"Key passphrase" = "SSH 비밀키";
"Show public key" = "공개 키 보기";

"Expermimental Features" = "실험 기능(실험실)";
"Enable spell check in text files" = "텍스트 파일에서 맞춤법 검사 활성화";
"Spell checking on content changed" = "변경한 내용에 대해 맞춤법 검사";

"common.configure" = "설정";
"common.open_folder" = "폴더 열기";
"common.compare" = "비교";
"common.overwrite" = "덮어쓰기";
"common.save" = "저장";
"common.dont_save" = "저장하지 않음";
"common.cancel" = "취소";
"common.revert" = "되돌리기";
"common.delete" = "삭제";

"notification.source" = "원천: %@";

"subscription.codeplus" = "Code+";
"subscription.title %@" = "%@에의 12개월";
"subscription.message" = "모든 사람에게 Code를 제공하고 모든 테마를 잠금 해제하십시오. Code는 오픈 소스로 유지되며 모든 기존 기능은 계속 무료로 사용할 수 있습니다.";
"subscription.payment.description %@ %@" = "Code+는 %@부터 취소할 때까지 매년 %@ 자동으로 갱신됩니다.";
"subscription.payment.disallowed" = "기기가 결제를 허용하지 않도록 설정되었습니다.";
"subscription.join" = "Code+ 가입";
"terms_of_use" = "이용 약관";
"code.and.privacy" = "개인 정보 보호 정책";
"credentials.note" = "참고: 자격 증명은 장치의 Secure Enclave 내부에 저장됩니다. 우리는 그것에 접근할 수 없습니다.";
"settings.editor.font" = "편집기 글꼴";
"settings.editor.font.reset" = "기본값";
"settings.editor.font.ligatures" = "글꼴 합자";
"settings.editor.font.show_all_fonts" = "모든 글꼴 표시";

"errors.script_already_running" = "스크립트가 이미 실행 중입니다. 다른 것을 실행하기 전에 완료하십시오.";
"errors.fs.not_implemented" = "이 기능은 아직 구현되지 않았습니다.";
"errors.fs.scheme_not_registered" = "스키마가 등록되지 않았습니다.";
"errors.fs.invalid_host" = "호스트가 잘못되었습니다.";
"errors.fs.unspported_encoding" = "지원되지 않는 인코딩입니다.";
"errors.fs.unknown" = "알 수 없는 오류가 발생했습니다.";
"errors.fs.connection_failure" = "연결에 실패했습니다.";
"errors.fs.authentication_failure" = "인증에 실패했습니다.";
"errors.fs.attempting_to_copy_parent_to_child" = "부모를 자식으로 복사하려고 시도했습니다.";
"errors.fs.attempting_to_copy_oneself" = "자기 자신을 복사하려고합니다.";
"errors.fs.already_connecting_to_a_host" = "호스트에 이미 연결 중.";
"errors.source_control.authentication_failed" = "인증 실패: git 자격 증명을 구성해야 할 수 있습니다.";
"errors.source_control.clone_authentication_failed" = "인증 실패: 리포지토리 URL이 잘못되었거나 git 자격 증명을 구성해야 합니다.";
"errors.source_control.no_staged_changes" = "변경 사항이 없습니다.";
"errors.source_control.empty_commit_message" = "커밋 메시지는 비워둘 수 없습니다.";
"errors.source_control.invalid_url" = "잘못된 URL";
"errors.unknown_file_format" = "알 수 없는 파일 형식";
"errors.editor_does_not_exist" = "편집기가 존재하지 않습니다.";
"errors.editor_is_not_ready" = "편집기가 준비되지 않았습니다.";
"errors.failed_to_save_file.encoding.failed" = "파일을 저장하지 못했습니다. 인코딩에 실패했습니다.";
"errors.file_modified_by_another_process" = "파일이 다른 프로세스에 의해 수정되었습니다.";
"errors.failed_to_import_key" = "키를 가져 오지 못했습니다.";

"file.copy" = "에게 복사..";
"file.download" = "다운로드..";
"file.confirm_save %@" = "%@을 저장하시겠습니까?";
"file.confirm_delete %@" = "%@을 삭제하시겠습니까?";

"actions.new_window" = "새창";

"remote.connecting" = "호스트에 연결";
"remote.connected" = "성공적으로 연결됨";
"remote.ssh_key_not_found" = "Documents/.ssh/id_rsa에서 SSH 키를 찾을 수 없습니다. 터미널에서 ssh-keygen을 실행하여 하나를 생성합니다.";
"remote.reload_key" = "키 다시로드";

"source_control.title" = "소스 제어";
"source_control.pat" = "개인 액세스 토큰";
"source_control.repository_initialized" = "저장소 초기화됨";
"source_control.commit_succeeded" = "커밋 성공";
"source_control.uploading_objects" = "개체 업로드";
"source_control.pushing_to_remote" = "원격 서버로 푸시";
"source_control.push_succeeded" = "푸시 성공";
"source_control.fetching_from_origin" = "원점에서 가져오기";
"source_control.fetch_succeeded" = "가져오기 성공";
"source_control.clone_succeeded" = "클론 성공";
"source_control.cloning_into" = "%@에 복제";
"source_control.error" = "복제 오류: %@";
"source_control.revert_succeeded" = "되돌리기 성공";
"source_control.remote_credentials" = "원격 서버 자격 증명";
"source_control.credentials.note" = "대부분의 경우 인증을 위해 암호 대신 개인용 액세스 토큰을 사용해야 합니다. 이에 대해 자세히 알아보려면:";
"source_control.setup_your_credentials" = "git 자격 증명 설정(영어로만 제공)";
"source_control.confirm_revert %@" = "%@의 변경 사항을 되돌리시겠습니까?";
"source_control.retrieving_changes" = "변경 사항 검색";
"source_control.community_templates" = "커뮤니티 템플릿";
"source_control.community_templates.description" = "커뮤니티 템플릿은 #codeapp-template 태그가 있는 GitHub의 리포지토리입니다. 설정 메뉴에서 비활성화할 수 있습니다.";
"source_control.clone" = "복제";

"panel.problems.no_problems_detected" = "작업 공간에서 감지된 문제 없음.";
"panel.execution.press_play_to_execute_code" = "코드를 실행하려면 실행 버튼을 누르십시오. 실행하기 전에 프로그램 입력을 채워야 합니다.";
"panel.execution.program_input" = "프로그램 입력..";
"panel.execution.input" = "입력";
"panel.execution.output" = "출력";
"panel.execution.split_view" = "분할 보기";
"panel.execution.title" = "실행";

"local.execution.title" = "로컬 실행";

"remote.setup_remote_server" = "원격 액세스 기능에 대한 설명서";
"remote.private_key_content" = "개인 키 내용";
"remote.setup_note" = "키 쌍을 생성하려면 터미널에서 ssh-keygen을 실행하십시오. 암호가 없는 경우 암호를 비워 둡니다.";
"remote.import_from_file" = "파일에서 가져 오기";
